<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>

<!DOCTYPE html PUBLIC "-//W3C//DTD XHTML 1.1//EN" "http://www.w3.org/TR/xhtml11/DTD/xhtml11.dtd">

<html xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" xml:lang="fi">

<head>

	<meta http-equiv="Content-Type" content="application/xhtml+xml; charset=ISO-8859-1" />
	<meta name="keywords" content="bow tie, open source, sewing, pattern, instruction, howto"/>

	<title>

		Kirjeeni Petri Honkoselle

	</title>

	<link rel="stylesheet" type="text/css" href="./stylesheet.css" />

</head>

<body>
	<div class="text">
	<p class="header2">
		Arvoisa Herra Honkonen
	</p>
	<p class="plaintext">
		Olen ilahtuneena ottanut vastaan tiedon edustamanne Keskustan Opiskelijaliiton (KOL) kannanotosta 23. toukokuuta 2012. Jaan raskain sydämin huolenne valtakuntamme eläkejärjestelmän oikeudenmukaisuudesta. Vaateenne siitä, että eläkeikä sopeutetaan kunkin väestöryhmän elinajanodotteeseen, vastaa pääpiirteittäin käsitystäni oikeudenmukaisuudesta.
	</p>
	<p class="plaintext">
		Itsekin jonkin verran koulua käyneenä suhtaudun kuitenkin huolestuneesti siihen, kannanotto nostaa edustamani korkeasti koulutetun väestöryhmän esille varsin ikävässä valossa. Tämä siitä huolimatta, että korkea koulutustaso on vain yksi monista korkeaa elinajanodotetta selittävistä tekijöistä. Tilastokeskuksenkin hyvin dokumentoima toinen selittävä tekijä on, kuten saatatte tietää, sukupuoli.
	</p>
	<p class="plaintext">
		Siispä tiedustelenkin seuraavaa: Kannattaako KOL eläkeiän nostoa elinajan odotteeseen vedoten ainoastaan korkeasti koulutettujen kohdalla, vai aikooko KOL vastaisuudessa julkaista vastaavan kannanoton myös naisten (ynnä muiden vastaavien väestöryhmien) eläkeikään liittyen? Tällaisen kannanoton julkaiseminen viestisi edustamanne organisaation loogisesta johdonmukaisuudesta ja suoraselkäisyydestä.
	</p>

	<p class="plaintext">
Täten lupaan anoa keskustapuolueen jäsenyyttä ja maksaa tästä aiheutuvat jäsenmaksut vuoden ajan, mikäli KOL ilmoittaa julkisesti kannattavansa naisten eläkeiän nostamista. Tämä siitä huolimatta, että käsitykseni mukaan en enää ehdi äänestää kesän jäsenvaalissa Paavo Väyrystä, vaikka anoisin jäsenyyttä vielä tänä iltana.
	</p>

	<p class="plaintext">
	Mikäli edustamanne järjestö vastoin odotuksiani päättää vastustaa sukupuolen käyttämistä eläkeikää määrittävänä tekijänä, kuulisin mielelläni kantaanne vaikuttaneet tekijät.
	</p>
	<p class="plaintext">

	</p>


	<p class="plaintext">
	  Parahin terveisin:
	</p>
		<p class="plaintext">
	  Juho Häppölä
	    <br />
	  Diplomi-Insinööri, Espoo
	</p>



</div>
<div class="footer">
		<a href="http://validator.w3.org/check?uri=referer">
			<img class="validatorPenisExtender" src="http://www.w3.org/Icons/valid-xhtml11" alt="Valid XHTML 1.1" height="31" width="88" />
		</a>
		<a href="http://jigsaw.w3.org/css-validator/check/referer">
			<img class="validatorPenisExtender"
				src="http://jigsaw.w3.org/css-validator/images/vcss" alt="Valid CSS!" />
		</a>
		<a rel="license" href="http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/"><img alt="Creative Commons License" class="validatorPenisExtender" src="http://i.creativecommons.org/l/by-nc-sa/3.0/88x31.png" /></a>
		
</div>
</body>

</html>
